年過30歲的睇書吸引知識方法

30歲後又無睇開書嘅，都會發覺睇書好難(唔計小說)。

我就用自己經驗同大家分享下。(唔計小說)

1) 30歲之後，集中力奇差，集中唔到精神

方法: 睇電子書，pdf用chrome睇，裝個google translate extension，highlight成段，然後right click -> translate，會自動copy成段去google translate。咁做作用唔係真係要translate，係要用佢個發音功能，變有聲書！係就係機械合成語音，但勝在中英都得。用聽比睇更易集中同更易記憶。

2) 30歲之後，身體每況越下，由其是毒L無做開運動，睡眠質素又差，睇一陣書就好攰，個腦好似有層霧罩住咁

方法: 每睇到攰就坐喺度hup一陣，唔好趴喺度hup，要坐喺張櫈，無support咁hup。呢種咁唔穩定嘅睡姿會令你好快醒(15min內)，千祈唔好睇少呢15分鐘，醒返之後就好似電腦reboot咁，集中力+理解能力+記憶力都reboot埋，可以維持幾個鐘。

3) 諗到再講

我寫note同寫讀後感
仲勤力過讀書
專注力真係差咗好多

你有追求學問嘅慾望自然會去揾書睇，就算睇唔得耐都會開個頭。去圖書館借書睇，就算睇唔得耐都會借左先。

如果你無試過，證明你無嘅種慾望。何不做返自己更開心？

由甜書開始

每日晨跑30分鐘，唔使做尖都會有精神好多

利：尖能

但呢樣冇計
朝早要返工

其實睇書會辛苦點解仲要睇
我由細都睇開書同打機一樣都係耐咗先攰，都係一樣既興趣啫。
不如做番鍾意既野仲好啦

對知識渴求

學緊第5語言

竟然係睇書睇到攰
身體差出去做運動好過啦

睇完一個章節/睇到攰就用筆寫低你學咗啲咩
只有寫得返出嚟嘅嘢先係學到嘅嘢

好多知識真係要睇書先得到，唔係上網睇啲7頭識少少扮代表9up兩句就學到
btw你講坐係到hup完會精神個point真係同意

youtube有人會介紹書，無時間自己睇就聽人講就算

Ching, 晨跑你會唔會食d野先跑？

唔會

日日聽蕭生咪得

人地7張都仲識咁多野

又輕鬆

每個月比少少錢又有野學抵玩

邊五種?

睇書好難証明你由細到大冇睇書習慣
睇書同做運動一樣姐
你耐冇做就難PICK UP返
同時當你睇慣左200頁above既書,唔會存在你所講既野
同埋睇書其實唔難,個重點係你睇完汲收到幾點,袋到幾多落你自己個袋先難

買audiobook啦
其次就係，聽你口吻，你30歲之前根本唔似有養成睇書學習嘅習慣
30歲先黎開始？

Good luck

覺得辛苦可能係未搵到自己岩既topic 去睇姐. 如果真係覺得辛苦可以搵下有冇其他方法去學.

利申:未過30

用電紙書 姐係e ink水墨mon果隻平板睇會舒服d 我咁樣睇notes會集中d 時間長d